\documentclass[12pt]{article}


\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath,amsthm,latexsym,amssymb}
     % Símbolos adicionales de AMS - LATEX
%\usepackage{showkeys}
\usepackage{lifecon}
\setlength{\oddsidemargin}{0.15in}
\setlength{\textwidth}{6in}
\setlength{\topmargin}{-0.15in}
\setlength{\textheight}{9.0in}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.15}
\allowdisplaybreaks
\decimalpoint
\def\R{\mathbb R}
\def\E{\mathbb E}
\def\Q{\mathbb Q}
\def\N{\mathbb N}
\def\Z{\mathbb Z}
\def\P{\mathbb P}
\newtheorem{prop}{Proposición}[section]
\newtheorem{defi}{Definición}[section]
\newtheorem{cor}{Corolario}[section]
\newtheorem{ejem}{Ejemplo}[section]

\renewcommand{\baselinestretch}{1.15}
\newcommand{\an}[1]{a_{\overline{#1\,\,}\!\mid}}
\newcommand{\dan}[1]{\ddot{a}_{\overline{#1\,\,}\!\mid}}
\newcommand{\act}[1]{_{\overline{#1\,\,}\!\mid}}

\newcommand{\M}[1]{\mathcal{M}_+^{#1}}
\def\MR#1{\href{http://www.ams.org/mathscinet-getitem?mr=#1}{MR#1}}

\begin{document}

\centerline{{\large Trabajo No 3} }
\centerline{{\large Anualidades de vida} }
\vspace{0.5cm}
\centerline{Curso  Actuaría de Contingencias de Vida - Escuela de Estadística }
\centerline{Agosto 17, 2021}
\vspace{1.0cm}

\subsection*{Sobre la entrega y valor del parcial}

\begin{itemize}
  \item El parcial tiene un valor de 24$\%$ de la nota definitiva.
  \item Fecha de entrega: consultar Moodle
  \item El reporte final es en pdf, subido a Moodle.  
  \item Contenido del informe: nombre de los autores, enunciado del problema asignado,  
desarrollo, código R.
\end{itemize}  

\subsection*{Guía desarrollo de los puntos del parcial} 

\begin{itemize}
\item \textbf{El enunciado del problema  asignado} está en la sección 8.6, pag. 364  de las Notas de Clase. El problema consiste de dos anualidades y la respuesta de cada una tiene un valor de 50$\%$. 

\item  \textbf{información del modelo asignado} Todos los puntos tienen un modelo asignado. Los valores de los parámetros están en el enunciado de los problemas


\item Los puntos requiren una respuesta numérica correcta. Incluya desarrollo, código R, explicaciones, etc. para poder evaluar el procedimiento en caso de respuesta incorrecta. 
\item Si usa LaTex para el informe y quiere utilizar símbolos actuariales añada la librería \verb@\usepackage{lifecon}@. En Moodle están: el archivo \verb@lifecon.sty@ )(la librería), una guía en LifeConSymbolsGuide.pdf y un archivo .tex como ejemplo de programación para el informe.

\end{itemize}
\newpage
\subsection*{Asignación de puntos por grupo}
\begin{table}[htbp]

\caption{Asignación de puntos a cada grupo}

\begin{tabular}{|c|l|c|l|}
\hline
\multicolumn{4}{|l|}{ GM=Gompertz-Makeham, MB=Makeham-Beard } \\\hline
Grupo &  Modelo &  Problema No   &  Estudiantes   \\\hline
1 &    Perks1 &  1 &  Jefferson Gamboa  -- Luis Felipe Bedoya       \\\hline
2 &    MB & 1 & Luisa Maria Acosta  -- Laura Camila Agudelo   \\\hline
3 &    Siler &  1 &  Juan Felipe Munera  -- Lorena Padilla Jaramillo    \\\hline
4 &    Perks1 &   2 & Jessica Quintero Lopez -- Valentina Yepes Valle        \\\hline
5 &    Perks2 &  2  &  Jaime Andres Molina -- Valentina Garcia Velasquez        \\\hline
7 &     MB &  3 &  David Ricardo Bravo  - Daniel Vásquez       \\\hline
9 &     Perks1 &  3 &   Andrés Mauricio Gómez Ardila          \\\hline
10 &    Perks2 &  4  & David Hernández   - Valentina López  \\\hline
12 &    MB &  4  & Juan Diego Niño     \\\hline
14 &    Perks1 &  5  &  Christian Saldarriaga Velásquez   \\\hline
15 &    Perk2 &  5  &  Valentina Serrato Henao  \\\hline
16 &    MB &  5  &  Camila Acosta  - Bryan Miranda  \\\hline
\end{tabular}

\end{table}

Nota: los vínculos en el texto siguiente no funcionan porque están fuera del texto completo al que se refieren.

\begin{enumerate}

\item
Las hipótesis y datos sobre tasas, edades, etc. son las mismas que se dieron para este grupo en el Trabajo No 2.
Los valores monetarios pueden tomarse en millones de pesos. Sugerencia: revisar los ejemplos en las secciones \S\ref{sec.combinaciones.vida.continua},  pag. \pageref{sec.combinaciones.vida.continua} y \S\ref{sec.combinaciones.vida}, pag. \pageref{sec.combinaciones.vida}. 

Encuentre el valor de cada una de las anualidades de vida: 
\begin{enumerate}  
\item  $ \ddot{a}_{x:\lcroof{n}}^{(m)}$, $m=12$, ver  \ref{aaxmn}, pag. \pageref{aaxmn}, 
\item  $\anncon{x^s}{n}$ , ver (\ref{acnx.2}), pag. \pageref{acnx.2}. 
\end{enumerate} 
 Explique qué garantiza cada una y cuáles son sus diferencias.


\item Las hipótesis y datos sobre tasas, edades, etc. son las mismas que se dieron para este grupo en el Trabajo No 2.
Los valores monetarios pueden tomarse en millones de pesos. Sugerencia: revisar los ejemplos en las secciones \S\ref{sec.combinaciones.vida.continua},  pag. \pageref{sec.combinaciones.vida.continua} y \S\ref{sec.combinaciones.vida}, pag. \pageref{sec.combinaciones.vida}. 

Encuentre el valor de cada una de las anualidades de vida, con $m=12$, $q=2$, tasa inflación $i_q=0.02$:
\begin{enumerate}  
\item  $(G^{(q)}\ddot{a})_{x:\lcroof{n}}^{(m)} $, ver (\ref{aaxmn}), pag. \pageref{aaxmn} 
\item  $(G^{(q)}\bar{a})_{x^s:\lcroof{n}}$ , ver (\ref{Gacxqn}), pag. \pageref{Gacxqn}. 
\end{enumerate} 
 Explique qué garantiza cada una y cuáles son sus diferencias.

\item Las hipótesis y datos sobre tasas, edades, etc. son las mismas que se dieron para este grupo en el Trabajo No 2.
Los valores monetarios pueden tomarse en millones de pesos. Sugerencia: revisar los ejemplos en las secciones \S\ref{sec.combinaciones.vida.continua},  pag. \pageref{sec.combinaciones.vida.continua} y \S\ref{sec.combinaciones.vida}, pag. \pageref{sec.combinaciones.vida}. 


Encuentre el valor de cada una de las anualidades de vida, con $m=12$, $q=2$, tasa lineal de inflación $\rho=0.03$:
\begin{enumerate}  
\item  $(L^{(q)}\ddot{a})_{x:\lcroof{n}}^{(m)} $, $m=12$, ver  (\ref{Laaxmn}), pag. \pageref{Laaxmn} 
\item  $(L^{(q)}\bar{a})_{x^s:\lcroof{n}}$, ver (\ref{Lqacxn}), pag. \pageref{Lqacxn}. 
\end{enumerate} 
 Explique qué garantiza cada una y cuáles son sus diferencias.

\item Las hipótesis y datos sobre tasas, edades, etc. son las mismas que se dieron para este grupo en el Trabajo No 2.
Los valores monetarios pueden tomarse en millones de pesos. Sugerencia: revisar los ejemplos en las secciones \S\ref{sec.combinaciones.vida.continua},  pag. \pageref{sec.combinaciones.vida.continua} y \S\ref{sec.combinaciones.vida}, pag. \pageref{sec.combinaciones.vida}. 

Encuentre el valor $C_p$ de  la  anualidad continua de vida, agregada, con tasa inflación $i_q=0.02$, y tasa lineal de inflación $\rho=0.015$:
\begin{align*}
C_p &= 12[(L^{(2)}\bar{a})_{x:\lcroof{n}} + (G^{(1)}\bar{a})_{x:\lcroof{n}}].
\end{align*} 
Ver (\ref{Lqacxn}), pag. \pageref{Lqacxn} y (\ref{Gacxqn}), pag. \pageref{Gacxqn}.  Explique cómo es el funcionamiento de esta anualidad.


\item Las hipótesis y datos sobre tasas, edades, etc. son las mismas que se dieron para este grupo en el Trabajo No 2.
Los valores monetarios pueden tomarse en millones de pesos. Sugerencia: revisar los ejemplos en las secciones \S\ref{sec.combinaciones.vida.continua},  pag. \pageref{sec.combinaciones.vida.continua} y \S\ref{sec.combinaciones.vida}, pag. \pageref{sec.combinaciones.vida}. 


Encuentre el valor $C_p$ de  la  anualidad continua de vida, agregada, con $m=12$, $q=2$, con tasa inflación $i_q=0.02$, y tasa lineal de inflación $\rho=0.015$:
\begin{align*}
C_p &= (L^{(q)}\ddot{a})_{x:\lcroof{n}}^{(m)} + (G^{(q)}\ddot{a})_{x:\lcroof{n}}^{(m)}.
\end{align*}  
 Explique cómo es el funcionamiento de esta anualidad.


\begin{enumerate}



\end{document}
 


